## Основные команды git

**git add**

Команда git add добавляет содержимое рабочей директории в индекс (staging area) для последующего коммита. По умолчанию git commit использует лишь этот индекс, так что вы можете использовать git add для сборки слепка вашего следующего коммита.

**git status**

Команда git status показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе.

**git diff**

Команда git diff используется для вычисления разницы между любыми двумя Git деревьями. Это может быть разница между вашей рабочей директорией и индексом (собственно `git diff`), разница между индексом и последним коммитом (`git diff --staged`), или между любыми двумя коммитами (`git diff master branchB`).

**git commit**

Команда git commit берёт все данные, добавленные в индекс с помощью git add, и сохраняет их слепок во внутренней базе данных, а затем сдвигает указатель текущей ветки на этот слепок.

**git reset**
Команда git reset, как можно догадаться из названия, используется в основном для отмены изменений. Она изменяет указатель HEAD и, опционально, состояние индекса. Также эта команда может изменить файлы в рабочей директории при использовании параметра --hard, что может привести к потере наработок при неправильном использовании.

**git rm**

Команда git rm используется в Git для удаления файлов из индекса и рабочей директории. Она похожа на git add с тем лишь исключением, что она удаляет, а не добавляет файлы для следующего коммита.

## Перезапись истории

**git commit --amend**

Изменение последнего локального коммита, который не отправляли.

**git rebase -i HEAD~n**

Изменение последних n коммитов.

Вам надо отредактировать сценарий так, чтобы он останавливался на коммитах, которые вы хотите отредактировать. Чтобы сделать это, замените слово `pick` на слово `edit` для каждого коммита, на котором сценарий должен остановиться.

С помощью интерактивного перемещения также возможно взять несколько коммитов и сплющить их в один коммит. Если вместо `pick` или `edit` указать `squash`, Git применит изменения и из этого коммита, и из предыдущего, а затем даст вам объединить сообщения для коммитов.

`git rebase --abort|--continue`

После *rebase* делаем:

`git push origin HEAD --force-with-lease`
